真假HPV疫苗魚目混珠 海關拘觀塘信穎醫務中心董事職員

HPV子宮頸癌疫苗有假貨！香港海關與衞生署在7月初接獲投訴，指觀塘一家診所懷疑為顧客接種假子宮頸癌疫苗，在7月10日進行聯合行動，進行突擊搜查，檢獲76盒懷疑冒牌疫苗，估計市值約17.5萬元，行動中拘捕49歲男董事及33歲男職員。

涉事診所為觀塘港貿中心19樓信穎醫務中心，2019年5月中才進行商業登記，並只提供疫苗注射服務。海關版權及商標調查科高級監督關建強表示，該診所以兩部雪櫃，分別存放真疫苗及假疫苗，企圖魚目混珠欺騙顧客，當顧客懷疑疫苗有問題，便拿出真貨讓他們查看。他又指，該診所接種3針子官頸癌疫苗的價錢約為7000元，與市價相約，並非以低價招徠。

關又稱，假疫苗屬同一批次，海關正調查假疫苗來源和何時入貨。他指出，真假疫苗於紙盒包裝背面有3個分別：

真貨於右方「Store at 2-8 °C」一行，8與°C之間有空格，假貨則沒有；
真貨右方「請貯存於2°C-8°C」一行，「-」與「°C」之間沒有空位，假貨則留有空位；
真貨於左下方成分「Type 52 （20 mcg）」一行後，並沒有逗號，而假貨則印上逗號。

（陳永康攝） ▲ （陳永康攝）

衞生署總藥劑師陳詩濤指，衞生署在7月初接到藥廠通報，有1人於該診所接種疫苗後，接種部位有輕微紅腫，取得疫苗盒裝後懷疑診所使用假疫苗。

他又指，目前仍在調查假疫苗成份，未能確定接種假疫苗後確實後果，呼籲曾在該診所接種疫苗的市民，應尋求醫生協助。而該疫苗在本港只有一家註冊供應商，醫生應向該供應商取貨。

TOPick記者前往診所，發現診所內漆黑一片，且人去樓空。

依d新聞一定要貼去微博